1.В чому відмінність між setInterval та setTimeout?

Відповідь: Функція передана в setTimeout виконується один раз через зазначений інтервал часу, в той час, як фукнція передана в setInterval буде виконуватись повторно через зазначений інтервал часу.
let timeID = setTimeout(() => {
console.log('Код виконається один раз через 3сек')
},3000)

let timeID = setInterval(()=> {
console.log('Код буде виконуватись постійно через 1сек')
}, 1000) 2. Чи можна стверджувати, що функції в setInterval та setTimeout будуть виконані рівно через той проміжок часу, який ви вказали?

Відповідь: Ні. Хоча setInterval та setTimeout призанчені для виконання коду через певний проміжок часу, вони не гарантують абсолютно точної затримки. Код в JS виконується по черзі. Якщо перед виконанням функції стоять інші завдання, наприклад анімації, обробка подій, то виконання може затриматись. Операційна система також може впливати на точність виконання, якщо вона завантажена іншими процесами, а також різні браузери можуть мати різну реалізацію таймерів, що може привести до неточностей.

3. Як припинити виконання функції, яка була запланована для виклику з використанням setTimeout та setInterval?

Відповідь: setTimeout та setInterval повертають унікальний ідентифікатор (таймер ID). Цей ідентифікатор потрібно зберігти у змінну, щоб потім використовувати його для зупинки виконання. Щоб зупинити виконання функції, запланованої за допомогою setTimeout, потрібно використати метод clearTimeout(), куди передати, як аргумент, ідентифікатор таймера, який потрібно зупинити. Щоб зупинити виконання функції, запланованої за допомогою setInterval, потрібно використати метод clearInterval(), куди передати, як аргумент, ідентифікатор таймера, який потрібно зупинити.
